彭斯控中國要正面形象 迫《World War Z》改劇本

美國副總統彭斯昨日對中國發表重大演說，由於演講者層級極高，加上內容極為強硬，被外界視為美國正式與中國撕破臉的象徵。彭斯在援引中國干涉美國企圖影響全球大小事務時，以好萊塢電影《末日之戰》為例，指中國要求修改原著設定在其國內爆發的病毒。且疑似讓台灣背了黑鍋，成為片中病毒可能的發源地之一。

彭斯在演說中提到，北京政府不時要求好萊塢得正面描述中國形象，若不照辦就會受到懲罰，哪怕是僅有零星批評中國的片段，都會遭到當局的取締或剪輯。彭斯舉例，2013年由布萊德彼特主演的驚悚動作片《末日之戰》，原著設定的病毒爆發地點為中國，中國便要求片商需修改劇本中提及病毒的橋段。

《末日之戰》當年在台灣掀起熱烈討論，其中一個原因，為主角一家人尚不知病毒已大規模爆發時，從車內的廣播聽到一則國際衛生組織關注台灣狂犬病的新聞，讓不少影迷以為台灣被設定為片中的病毒發源地。

美國片拍炸白宮都可以
支那真係相形見拙

見到荷里活d奶支片
再俾支那坐大真係人類文明災難

支那真係成個怨婦咁

一定係因為飲左支那奶粉所以爆發病毒

成地玻璃

cls 既小氣又玻璃

普京都俾美國佬炸克里姆林宮

如果唔係，點解獲獲荷里活啲戲有親支那，都係炸香港啫

荷里活為左個所謂終國市場 連屎忽都賣埋

hollywood快撚d封殺晒d支那畜啦

電影入面

實際

荷里活班左膠收撚哂錢